\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{ThesisFontColor}{named}{NavyBlue}
\definecolor{ThesisLinkColor}{named}{MidnightBlue}
\definecolor{ThesisBarColor}{RGB}{245,245,247}
\definecolor{ThesisBackColor}{RGB}{255,255,255}

\newcommand{\ThesisPreName}{Christopher}
\newcommand{\ThesisSurName}{Pahl}
\newcommand{\ThesisPhone}{+49 015 121340235}
\newcommand{\ThesisMail}{sahib@online.de}
\newcommand{\ThesisAuthor}{\ThesisPreName~\ThesisSurName}
\newcommand{\ThesisTitle}{\frqq\texttt{brig}\flqq: Ein Werkzeug zur sicheren und verteilten Dateisynchronisation}

\newcommand{\ThesisAbstractDeutsch}{%
Es wird ein neuartiges, quelloffenes Werkzeug zur sicheren und verteilten
Dateisynchronisation namens \frqq\texttt{brig}\flqq vorgestellt. Die meisten
etablierten Möglichkeiten zum Austausch von Dateien verlassen sich auf eine
zentrale Instanz, die oft von einem einzigen Unternehmen abhängig ist, oder die andere
architetktonische Defizite haben. Der hier vorgestellte Gegenentwurf beschreibt die
Verwendung eines verteilten Peer--to--Peer--Netzwerks, um flexibel, bequem und verschlüsselt
Dateien zwischen einer beliebigen Menge an Nutzern auszutauschen. Technischen
Neuwert hat dabei die vollständige Entkopplung der Metadaten von den
eigentlichen Daten, kombiniert mit \texttt{git}--ähnlicher Versionskontrolle, sowie
verschlüsstelter Kompression der Daten.
Besonderer Wert wird dabei auf die Balance zwischen
Usability und Sicherheit gelegt, um die Nutzung des Werkzeugs auch
unerfahrenen Nutzern zu ermöglichen.

Die vorliegende Arbeit beschreibt die Architektur und Implementierung der
Software, reflektiert aber auch kritisch wie die vorgestellten Ideen und
Techniken erweitert und verbessert werden können. Zudem existiert eine
Zwillings--Arbeit (vgl. \hyperlink{ref-cpiechula}{[1]}), welche die
Sicherheitsmechanismen von \frqq\texttt{brig}\flqq genauer betrachtet und
evaluiert.
}%

\newcommand{\ThesisAbstractEnglish}{%
A new open source tool for secure and distributed file synchronization called
\frqq\texttt{brig}\flqq is presented. Most established ways to exchange files
rely on a central instance, often exclusively controlled by a single company or
have other design deficits. The shown alternative describes the usage of a
distributed peer to peer network to achieve flexible, convenient and encrypted
file exchange between any amount of users. The main novelty from a technical
point of view is the complete decoupling of metadata from the actual data,
combined with \texttt{git}--like version control of the former and encrypted
compresison of the latter. Special attention is given to the balance of
usability and security in order to enable inexperienced users to use the
software.

This paper describes the architecture and implementation of the software, but
also reflects critically on how the featured ideas and techniques could be
improved. In addition, there is a partner work at \hyperlink{ref-cpiechula}{[1]}, which
discusses \frqq\texttt{brig}\flqq from a security perspective.
}%

\newcommand{\ThesisThanks}{%
\textbf{Danksagung:} Dank sei an folgende lebenden Personen und toten Dinge
gerichtet: Die Gattungen Felis silvestris, Ursus arctos und Procyon lotor, sowie der
Obergattung der Aves, Espressohersteller aller Länder und Freunde des
weichgummierten Holzschlägers und Cellulose--Ellipsoids. Der Kapelle
\emph{Moonsorrow} gilt Dank für die kraftvolle und melancholische Musik, die
mich die langen Stunden unterhalten hat.

Insbesondere gilt Herrn Prof.\ Dr.\ Schöler 23--facher Dank für alles. Meinen
Eltern sei gedankt, dass sie das überraschte Wesen in die Welt gesetzt haben,
welches meinen Namen trägt. Dass ich jetzt wohl mein Studium abschließen werde,
kommt für mich übrigens genauso plötzlich wie für euch.
}%
