\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{ThesisLinkColor}{named}{MidnightBlue}
\definecolor{ThesisFontColor}{RGB}{10,10,90}
\definecolor{ThesisBarColor}{RGB}{244,243,243}
\definecolor{ThesisBackColor}{RGB}{255,251,247}

\newcommand{\ThesisPreName}{Christoph} \newcommand{\ThesisSurName}{Piechula}
\newcommand{\ThesisPhone}{0021/00002342} % TODO: Change
\newcommand{\ThesisMail}{brig@localhost.de} % TODO: Change
\newcommand{\ThesisAuthor}{\ThesisPreName~\ThesisSurName}
\newcommand{\ThesisTitle}{\Large Sicherheitskonzepte und Evaluation dezentraler Dateisynchronisationssysteme am Beispiel \frqq brig\flqq}
\newcommand{\ThesisAbstractDeutsch}{% 
Begleitend zur dieser Arbeit wird die dezentrale und sichere
Dateiverteilungslösung »brig« entwickelt. Ziel ist es, ein dezentrales und
sicheres Dateisynchronisationssystem als Alternative zu den heute
vorherrschenden Cloud--Speicher--Diensten zu entwickeln. Dabei soll die Software aktuelle
Sicherheitsstandards und Usability möglichst gut vereinen.

Gegenstand dieser Arbeit ist die Betrachtung der Sicherheit von dezentralen und
zentralen Dateisynchronisationssystemen. Dabei sollen Vor-- und Nachteile der
verwendeten Technologien definiert werden und zugleich mögliche Konzepte
ausgearbeitet werden, welche für die Entwicklung einer dezentralen und sicheren
Dateiverteilungssoftware essentiell sind. Weiterhin sollen Möglichkeiten für einen
sicheren und vertrauenswürdigen Softwareentwicklungsprozess aufgezeigt
werden.


}%

\newcommand{\ThesisAbstractEnglish}{% 
In parallel to this work, the decentralized and secure file sharing
solution »brig« has been developed. The purpose of this software is to
provide an alternative to the prevailing cloud storage services mainly used
today. The objective of »brig« is to combine well established security
standards and usability.

The subject of this work is the evaluation of »security« of
decentralized and centralized data synchronisation solutions. It is also
part of the objective to specify advantages and disadvantages of the
commonly used technologies and define possible concepts that are essential
for the development of a secure and decentralized file sharing
solution. Furthermore it is also part of the objective to show possibilities
for a secure and trustworthy software development process.
}%

\newcommand{\ThesisThanks}{%
\textbf{Danksagung:}
Elche, Eulen \dots und Prof.\ Dr.\ Schöler.
}%
